【武漢肺炎】越南暫停簽發中國公民旅遊簽證 包括港澳居民

越南政府昨天表示，為了嚴防2019新型冠狀病毒擴散，將暫停簽發中國公民赴越南旅遊簽證。本報記者聯絡越南的入境部門後，證實有關安排包括港澳居民，並由今天起生效，至下月15日再更新有關消息。

報道指，中國目前已暫停所有出境旅行團，越南副總理武德丹（Vu Duc Dam）表示，為與中國配合防疫，越南將暫停簽發來自疫區的中國公民赴越旅遊簽證，包括電子簽證、一般簽證與落地簽證，緊急情況除外。
武德丹表示，目前越南對武漢肺炎疫情控制相當良好，但中國境內疫情複雜難料，因此各地必須貫徹落實政府所提出的防疫措施。他要求衞生部完善與更新因應疫情方案，其中必須「考慮到發現數千宗感染病例的情況」，以推出因應措施。

另外，越南政府要求各地相關單位加強巡邏、監控與管理人員在邊界地區和國際口岸的來往，加強宣導與說服邊界地區民眾減少跨界交流等活動。
中央社／《蘋果》記者

bno ok?